<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Обливион]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>site-lib/media/favicon.png</url><title>Обливион</title><link/></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 15:08:41 GMT</lastBuildDate><atom:link href="site-lib/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:08:40 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator/><item><title><![CDATA[index]]></title><description><![CDATA[
«Мир расколот, но не сломлен. Мы ходим по руинам великанов, заправляя их магией свои пушки, и молимся, чтобы Ядро не перегрелось посреди Пустоши».
Никто уже не помнит, какая это была война по счету. Третья? Десятая? Последняя? Мы знаем лишь то, что каждая следующая всё сильнее и сильнее уродовала этот мир. Древние обрушили друг на друга столько силы, что реальность дала трещину.Теперь мир зовется Обливион.
Земля здесь — это опасная территория, искажённая магическими Аномалиями, населенная мутантами и призраками прошлого. Оставаться на одном месте — значит умереть. Поэтому цивилизация встала на колеса, гусеницы и антигравы.В Обливионе грань между наукой и волшебством стёрта.
Магия как топливо: самый ценный ресурс. Она разлита в воздухе и исходит от солнца.
Паруса и Ядра: Небесные корабли ловят эфирные ветра Солнечными парусами. Эта энергия поступает в Ядро — сердце корабля, которое преобразует сырую магию в тягу, электричество и тепло.
<a data-tooltip-position="top" aria-label="Ресурсы" data-href="Ресурсы" href="энциклопедия/ресурсы.html" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Хрусталь, Молнии, Эфир</a>: особые субстанции магического происхождения, питающие оружие, корабли, технологии и артефакты.
Огнестрел: Пороха нет. Есть Хрустальная пыль. При ударе бойка она высвобождает кинетический заряд магии, отправляя пулю в цель. Оружие здесь звучит не как взрыв, а&nbsp;как резкий раскат грома или звон разбитого стекла.
В этом хаосе есть островки стабильности. Некоторые бегут, некоторые прячутся, а некоторые — охотятся.Единственный город, который позволил себе роскошь не двигаться. Скрытый в кольце неприступных гор, он отгородился от Диких Земель циклопической Стеной, утыканной артиллерией.
Специализация: добыча и экспорт Хрусталя.
Атмосфера: крепость, дисциплина, индустриальный шум.
Парящий город, который никогда не касается земли. Он дрейфует сквозь грозовые фронта и «доит» облака, собирая энергии молний.
Особенность: при стыковке корабли обязаны держать антигравитацию включенной. Город держится в воздухе отчасти за счет своих гостей.
Атмосфера: высокомерие, легкость, головокружительная высота, постоянный гул электричества.
Город-выживальщик, закованный в броню и лёд. Он ползет по замёрзшим северным морям и тундре, добывая рыбу из-под льда.
Особенность: здесь нет места слабым. Жители суровы, как и местные монстры.
Атмосфера: холод, пар от машин, запах рыбы и машинного масла, братство —&nbsp;не&nbsp;традиция, а единственный способ выжить.
Город, выросший на (и внутри) колоссального Древа. Это биологическая аномалия, ставшая домом. Ходят слухи, что Древо разумно.
Особенность: симбиоз природы и жителей. Магия здесь ощущается иначе — более дикой и живой.
Атмосфера: биолюминесценция, шёпот листвы, странные ритуалы.
Триумф технократии. Огромный мегаполис на гигантских гусеницах, который не просто путешествует, а завоёвывает. Вангелос буквально поглощает мелкие поселения, разбирая их на ресурсы.
Особенность: агрессивная экспансия и культ машины.
Атмосфера: дым, лязг металла, социальное неравенство (верхние палубы против нижних траков).
Вы —&nbsp;кандидаты в члены экипажа. Не так важно, являетесь ли вы простыми наёмниками, только что выпустившимися специалистами или же вы убегаете от кого-то,&nbsp;этот корабль —&nbsp;ваш последний шанс.Искатель Ветра — не новейший крейсер Вангелоса и не изящная яхта Фальмута. Это старое, скрипучее судно с деревянным корпусом.
Капитан: Гермес. Эксцентричный, упрямый, но дьявольски везучий.
Странность: капитан наотрез отказывается менять деревянную обшивку на металл и, что важнее, не даёт инженерам прикоснуться к Ядру корабля. Он утверждает, что Ядро — реликтовое, и современные механики его только испортят.
Репутация: корабль старый, но у него есть «душа». Он выживал там, где новые корабли падали камнем вниз.
Как говорится, бойся стариков там, где молодые гибнут...Почему вы здесь?
Деньги: гильдия Искателей платит хорошо, хоть и работа грязная.
Укрытие: на движущемся корабле проще всего скрыться от долгов или закона.
Тайна: вас интересует странное Ядро корабля или прошлое капитана Гермеса.
Зов Пустоши: жизнь в стенах городов кажется вам тюрьмой.
]]></description><link>index.html</link><guid isPermaLink="false">index.md</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:08:28 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[search-index]]></title><link>site-lib/search-index.html</link><guid isPermaLink="false">site-lib/search-index.json</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:05:48 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[metadata]]></title><link>site-lib/metadata.html</link><guid isPermaLink="false">site-lib/metadata.json</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:05:48 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[file-tree-content]]></title><link>site-lib/html/file-tree-content.html</link><guid isPermaLink="false">site-lib/html/file-tree-content.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:05:48 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[2308ab1944a6bfa5c5b8]]></title><description><![CDATA[<img src="site-lib/media/2308ab1944a6bfa5c5b8.svg" target="_self">]]></description><link>site-lib/media/2308ab1944a6bfa5c5b8.html</link><guid isPermaLink="false">site-lib/media/2308ab1944a6bfa5c5b8.svg</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:05:48 GMT</pubDate><enclosure url="site-lib/media/2308ab1944a6bfa5c5b8.svg" length="0" type="image/svg+xml"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="site-lib/media/2308ab1944a6bfa5c5b8.svg"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[6155340132a851f6089e]]></title><description><![CDATA[<img src="site-lib/media/6155340132a851f6089e.svg" target="_self">]]></description><link>site-lib/media/6155340132a851f6089e.html</link><guid isPermaLink="false">site-lib/media/6155340132a851f6089e.svg</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:05:48 GMT</pubDate><enclosure url="site-lib/media/6155340132a851f6089e.svg" length="0" type="image/svg+xml"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="site-lib/media/6155340132a851f6089e.svg"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[favicon]]></title><description><![CDATA[<img src="site-lib/media/favicon.png" target="_self">]]></description><link>site-lib/media/favicon.html</link><guid isPermaLink="false">site-lib/media/favicon.png</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:05:48 GMT</pubDate><enclosure url="site-lib/media/favicon.png" length="0" type="image/png"/><content:encoded>&lt;figure&gt;&lt;img src="site-lib/media/favicon.png"&gt;&lt;/figure&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[города-content]]></title><link>энциклопедия/города-content.html</link><guid isPermaLink="false">Энциклопедия/города-content.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:05:48 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[ресурсы-content]]></title><link>энциклопедия/ресурсы-content.html</link><guid isPermaLink="false">Энциклопедия/ресурсы-content.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:05:48 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[file-tree-content-content]]></title><link>site-lib/html/file-tree-content-content.html</link><guid isPermaLink="false">site-lib/html/file-tree-content-content.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:05:48 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[общая-информация-content]]></title><link>общая-информация-content.html</link><guid isPermaLink="false">общая-информация-content.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:05:48 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[города]]></title><link>энциклопедия/города.html</link><guid isPermaLink="false">Энциклопедия/города.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:05:48 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[ресурсы]]></title><link>энциклопедия/ресурсы.html</link><guid isPermaLink="false">Энциклопедия/ресурсы.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:05:48 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[общая-информация]]></title><link>общая-информация.html</link><guid isPermaLink="false">общая-информация.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:05:48 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[6155340132a851f6089e]]></title><link>site-lib/media/6155340132a851f6089e.html</link><guid isPermaLink="false">site-lib/media/6155340132a851f6089e.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:08:40 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[favicon]]></title><link>site-lib/media/favicon.html</link><guid isPermaLink="false">site-lib/media/favicon.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:08:40 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[2308ab1944a6bfa5c5b8]]></title><link>site-lib/media/2308ab1944a6bfa5c5b8.html</link><guid isPermaLink="false">site-lib/media/2308ab1944a6bfa5c5b8.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:08:40 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[metadata]]></title><link>site-lib/metadata.html</link><guid isPermaLink="false">site-lib/metadata.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:08:40 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[search-index]]></title><link>site-lib/search-index.html</link><guid isPermaLink="false">site-lib/search-index.html</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:08:40 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Города]]></title><description><![CDATA[В мире, где земля проклята, цивилизация выживает либо в движении, либо за непреступными стенами.
«Пусть они бегут. Горы стояли здесь до нас, и будут стоять после нас. Мы никуда не уйдём».
Тип: статичный город-крепость.
Расположение: горная гряда «Зубы дракона», восток континента.
Рекомендуемые Происхождения: Великан, Полурослик, Фирболг
Рекомендуемые Сообщества: Горное, Подземное, СельскоеБеррондар — единственный город, отказавшийся от движения. Он зажат в естественном «кармане» неприступных скал. Единственный открытый проход перекрыт Великой стеной — циклопическим сооружением из чёрного гранита и стали, которое служит одновременно и фортификацией, и&nbsp;портовым доком для воздушных судов.
Экспорт: город сидит на богатейших жилах магического хрусталя.
Импорт: продовольствие и древесина (в горах с этим туго). Стена (порт): здесь кипит торговля. Чужаков редко пускают дальше Стены.
Город: жилые кварталы разной степени достатка, в центре — высоченная башня, сохранившая историческое название «Императорская».
Шахты: уходят глубоко под землю и в толщу гор. Там тепло, душно и всегда слышен стук кирок.
Слух: говорят, шахтеры докопались до чего-то живого в корнях гор. И теперь Беррондар не просто добывает хрусталь, а сдерживает что-то, что хочет выбраться наружу.
«Смотри под ноги. Здесь первый шаг — это прогулка, а второй — падение с двух километров».
Тип: летающий город (архипелаг платформ).
Расположение: дрейфует по высотным воздушным потокам, охотится за штормами.
Рекомендуемые Происхождения: Катари, Симайя, Аэрис
Рекомендуемые Сообщества: Благородное, Научное, МорскоеСверкающий шпилями город из стекла, латуни и белого камня. Он удерживается в воздухе благодаря колоссальным антигравитационным двигателям и помощи пришвартованных кораблей. Зефир высокомерен: его жители буквально смотрят на остальных свысока.
Экспорт: Энергия (заряженные аккумуляторы), высотные технологии.
Побочный продукт: грязный Эфир («Грозовой осадок»).
Налог на гравитацию: любое судно при стыковке обязано держать свои антигравы включенными, помогая городу висеть в воздухе. Верхний Шпиль: жилища аристократии, обсерватории и залы Совета.
Пена: зона названа так из-за скопления шаров с летучим газом, которые держат постройки простых работяг.
Грозовые фермы: нижние уровни, утыканные гарпунами-молниеотводами. Самое опасное место, где работают «ловцы гроз».
Слух: ненадёжные источники сообщают, что двигатели Зефира изношены. Город медленно теряет высоту, а Совет скрывает это, требуя от посетителей всё большей мощности при стыковке.
«Не ломай ветку, на которой стоишь. Она может обидеться и сбросить тебя».
Тип: шагающий город-растение.
Расположение: мигрирует по плодородным зонам и руслам высохших рек.
Рекомендуемые Происхождения: Галапа, Фунгрил, Фейри
Рекомендуемые Сообщества: Кочевое, Лесное, СельскоеГород, расположенный на ветвях и внутри ствола исполинского Древа, которое медленно переставляет свои корни-ноги. Дома здесь не строят, а выращивают. Магия природы здесь так сильна, что металл ржавеет быстрее, а раны заживают за часы.
Экспорт: «слёзы Древа» (эфирная роса). Самый чистый и дорогой Эфир в мире.
Импорт: редкие минералы, технологии (с неохотой). Крона: верхушка древа, где ведётся сбор росы и располагаются элитные жилища друидов.
Ветви: многочисленные толстые отводы, на которых держатся дома, общественные места и пристани для кораблей.
Корни: двигательный отсек. Здесь био-инженеры стимулируют нервные узлы Древа, чтобы оно шло в нужном направлении.
Слух: поговаривают, что древо умирает или мутирует. Роса стала горчить, а в нижних корнях завелись паразиты, похожие на людей, сросшихся с корой.
«Холод сохраняет. Холод закаляет. Слабаки здесь становятся кормом для рыб».
Тип: цилиндрический город на шести огромных металлических ногах.
Расположение: замерзшие моря и тундра Севера.
Рекомендуемые Происхождения: Дварф, Дракона, Орк
Рекомендуемые Сообщества: Догматичное, Морское, МорозноеМассивный город, обшитый корабельной бронёй и шкурами чудовищ. Он передвигается на шести гигантских и очень сложных конечностях в поисках рек и водоёмов, на которые садится своим цилиндром, разламывая и растапливая лёд для добычи рыбы. Воздух здесь пахнет ворванью, дымом и солью. Технологии грубые, но безотказные (паровые машины, гидравлика).
Экспорт: рыба, мясо морских чудовищ, шкуры.
Спец-ресурс: Ворвань Левиафана (Эфир из жира китов). Солетад не продает его, используя для обогрева города и питания своих мощных ледокольных машин. Внешний круг: чем ближе к наружней стороне —&nbsp;тем холоднее. Генератор: сердце города, где сжигают жир и кости. Самое теплое место, доступ куда нужно заслужить.
Низы: зона добычи, самое опасное место, где жители пытаются поймать рыбу и не дать рыбе поймать себя.
Слух: капитаны Солетада знают безопасный проход через ледяные пустоши к «Оазису» — мифическому месту с горячими источниками, где безопасно, тепло и растут экзотические растения. Но они убивают любого, кто пытается следить за их навигаторами.
«Мир — это ресурс. И мы его добудем».
Тип: гусеничный мегаполис-хищник.
Расположение: где угодно. Обычно там, где есть кем поживиться.
Рекомендуемые Происхождения: Гоблин, Кланк, Гном
Рекомендуемые Сообщества: Научное, Криминальное, ВоенноеВершина инженерной мысли и жестокости. Огромная пирамида из дымящих труб, заводов и&nbsp;жилых блоков, поставленная на колоссальных размеров гусеничные траки. Вангелос не торгует — он&nbsp;присоединяет (поглощает) мелкие поселения, разбирая их на запчасти и рекрутируя население.
Потребление: жадно скупает (или отбирает) Молнии и металл.
Экспорт: оружие, тяжёлая техника, наёмники. Челюсти (фронт): Гигантские манипуляторы и пилы для разбора препятствий и захвата других городов.
Траки (нижний город): Трущобы, где живут рабочие и пленники, обслуживающие ходовую часть в ядовитых испарениях.
Капитанский мостик: центр управления Технократов.
Слух: Вангелос ищет не просто ресурсы. Его курс проложен по следам древних довоенных бункеров. Технократы ищут чертежи оружия «Судного дня».]]></description><link>энциклопедия/города.html</link><guid isPermaLink="false">Энциклопедия/Города.md</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:02:45 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Ресурсы]]></title><description><![CDATA[
Энергия — это валюта, жизнь и власть.
Вся экономика Обливиона строится на добыче, хранении и использовании трех основных ресурсов: Хрусталя, Молний и Эфира.Суть: твердый накопитель, «магическая батарейка».
Форма: кристаллы разных цветов (обычно бледно-голубые или бирюзовые), либо мелкая пыль.Монополией на добычу владеет <a data-tooltip-position="top" aria-label="Города > Беррондар" data-href="Города#Беррондар" href="энциклопедия/города.html#Беррондар" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Беррондар</a>. Шахты уходят глубоко в корни гор, где магия древней войны кристаллизовалась под давлением породы.Цельный хрусталь используется как аккумуляторы для бытовой техники и несложных механизмов. Хрустальные батареи питают всё, что требует долгой и стабильной работы (фонари, системы жизнеобеспечения).Хрустальная пыль — результат дробления заряженных кристаллов, она заменяет порох. При ударе бойка пыль мгновенно высвобождает накопленную энергию, создавая кинетический толчок.Хрусталь стабилен. Он не взорвется сам по себе, если его не разбить. Это самый надежный, «скучный» и распространённый ресурс.Суть: жидкая магия, катализатор изменений и антигравитации.
Форма: вязкая, светящаяся жидкость, переливается перламутром. Хранится только в стекле или золоте.
<br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="Города > Фальмут" data-href="Города#Фальмут" href="энциклопедия/города.html#Фальмут" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Фальмут</a> (главный экспортер):
Здесь Эфир называют «слёзы Древа». Каждое утро на гигантских листьях города-дерева скапливается роса, насыщенная природной магией. Качество: высшее. «Живой Эфир», идеально подходящий для медицины, биомантии и питания Ядер. Фальмут сказочно богат благодаря этому экспорту. <br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="Города > Зефир" data-href="Города#Зефир" href="энциклопедия/города.html#Зефир" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Зефир</a> (побочный продукт):
При сборе молний на корпусе города конденсируется «грозовой осадок». Качество: низкое. Он нестабилен, «грязен», но стоит относительно немного. Используется для технических нужд (например, для дешёвой левитации грузовых платформ), куда жалко тратить чистый фальмутский Эфир. <br>
<a data-tooltip-position="top" aria-label="Города > Солетад" data-href="Города#Солетад" href="энциклопедия/города.html#Солетад" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Солетад</a> (скрытый резерв):
Китобои ледяного города добывают «ворвань левиафанов». В жире гигантских мутантов и древних чудовищ скапливается густой, тёмный Эфир. Качество: неизвестно. Солетад не продаёт его. Весь добытый жир идет на обогрев города во льдах и секретные военные разработки. Приобрести «северный Эфир» можно только на чёрном рынке за бешеные деньги. Антигравитация: без Эфира города и корабли упадут. Эфир обманывает гравитацию.
Высшая Магия: позволяет магам выходить за пределы своих лимитов (с риском для рассудка).
Турбо-режим: впрыск Эфира в Ядро корабля дает кратковременный, но безумный прирост скорости.
Крайне непредсказуем при авариях и случайном разливе. Пробовавшие Эфир говорят, что у него очень лиловый вкус, а пахнет он цифрой семь, иногда девять.Суть: грубая кинетическая энергия, «индустриальное топливо».
Форма: содержится в больших аккумуляторах, гудящих конденсаторах или экранированных кабелях.<br>Главный поставщик — <a data-tooltip-position="top" aria-label="Города > Зефир" data-href="Города#Зефир" href="энциклопедия/города.html#Зефир" class="internal-link" target="_self" rel="noopener nofollow">Зефир</a>. Парящий город намеренно заходит в грозовые фронты, выбрасывая гарпуны-громоотводы. Пойманный разряд пропускают через каскад трансформаторов и запирают в тяжелые свинцовые бочки-аккумуляторы.
Тяжелая промышленность: в городах используют дуговые печи на основе молний.
Передвижение: только «ярость неба» может дать рывок для запуска двигателей кораблей или колоссальных гусениц Вангелоса.
Артиллерия: рельсотроны и тесла-пушки питаются напрямую от аккумуляторов.
Молния дешевле Эфира, но опасна в транспортировке. Утечка означает пожар или мгновенную смерть. Она не умеет творить чудес, она просто дает огромную мощь.]]></description><link>энциклопедия/ресурсы.html</link><guid isPermaLink="false">Энциклопедия/Ресурсы.md</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 14:43:42 GMT</pubDate></item><item><title><![CDATA[Общая информация]]></title><description><![CDATA[
«Мир расколот, но не сломлен. Мы ходим по руинам великанов, заправляя их магией свои пушки, и молимся, чтобы Ядро не перегрелось посреди Пустоши».
Никто уже не помнит, какая это была война по счету. Третья? Десятая? Последняя? Мы знаем лишь то, что каждая следующая всё сильнее и сильнее уродовала этот мир. Древние обрушили друг на друга столько силы, что реальность дала трещину.Теперь мир зовется Обливион.
Земля здесь — это опасная территория, искажённая магическими Аномалиями, населенная мутантами и призраками прошлого. Оставаться на одном месте — значит умереть. Поэтому цивилизация встала на колеса, гусеницы и антигравы.В Обливионе грань между наукой и волшебством стёрта.
Магия как топливо: самый ценный ресурс. Она разлита в воздухе и исходит от солнца.
Паруса и Ядра: Небесные корабли ловят эфирные ветра Солнечными парусами. Эта энергия поступает в Ядро — сердце корабля, которое преобразует сырую магию в тягу, электричество и тепло.
Хрусталь, Молнии, Эфир: особые субстанции магического происхождения, питающие оружие, корабли, технологии и артефакты.
Огнестрел: Пороха нет. Есть Хрустальная пыль. При ударе бойка она высвобождает кинетический заряд магии, отправляя пулю в цель. Оружие здесь звучит не как взрыв, а&nbsp;как резкий раскат грома или звон разбитого стекла.
В этом хаосе есть островки стабильности. Некоторые бегут, некоторые прячутся, а некоторые — охотятся.Единственный город, который позволил себе роскошь не двигаться. Скрытый в кольце неприступных гор, он отгородился от Диких Земель циклопической Стеной, утыканной артиллерией.
Специализация: добыча и экспорт Хрусталя.
Атмосфера: крепость, дисциплина, индустриальный шум.
Парящий город, который никогда не касается земли. Он дрейфует сквозь грозовые фронта и «доит» облака, собирая энергии молний.
Особенность: при стыковке корабли обязаны держать антигравитацию включенной. Город держится в воздухе отчасти за счет своих гостей.
Атмосфера: высокомерие, легкость, головокружительная высота, постоянный гул электричества.
Город-выживальщик, закованный в броню и лёд. Он ползет по замёрзшим северным морям и тундре, добывая рыбу из-под льда.
Особенность: здесь нет места слабым. Жители суровы, как и местные монстры.
Атмосфера: холод, пар от машин, запах рыбы и машинного масла, братство —&nbsp;не&nbsp;традиция, а единственный способ выжить.
Город, выросший на (и внутри) колоссального Древа. Это биологическая аномалия, ставшая домом. Ходят слухи, что Древо разумно.
Особенность: симбиоз природы и жителей. Магия здесь ощущается иначе — более дикой и живой.
Атмосфера: биолюминесценция, шёпот листвы, странные ритуалы.
Триумф технократии. Огромный мегаполис на гигантских гусеницах, который не просто путешествует, а завоёвывает. Вангелос буквально поглощает мелкие поселения, разбирая их на ресурсы.
Особенность: агрессивная экспансия и культ машины.
Атмосфера: дым, лязг металла, социальное неравенство (верхние палубы против нижних траков).
Вы —&nbsp;кандидаты в члены экипажа. Не так важно, являетесь ли вы простыми наёмниками, только что выпустившимися специалистами или же вы убегаете от кого-то,&nbsp;этот корабль —&nbsp;ваш последний шанс.Искатель Ветра — не новейший крейсер Вангелоса и не изящная яхта Фальмута. Это старое, скрипучее судно с деревянным корпусом.
Капитан: Гермес. Эксцентричный, упрямый, но дьявольски везучий.
Странность: капитан наотрез отказывается менять деревянную обшивку на металл и, что важнее, не даёт инженерам прикоснуться к Ядру корабля. Он утверждает, что Ядро — реликтовое, и современные механики его только испортят.
Репутация: корабль старый, но у него есть «душа». Он выживал там, где новые корабли падали камнем вниз.
Как говорится, бойся стариков там, где молодые гибнут...Почему вы здесь?
Деньги: гильдия Искателей платит хорошо, хоть и работа грязная.
Укрытие: на движущемся корабле проще всего скрыться от долгов или закона.
Тайна: вас интересует странное Ядро корабля или прошлое капитана Гермеса.
Зов Пустоши: жизнь в стенах городов кажется вам тюрьмой.
]]></description><link>общая-информация.html</link><guid isPermaLink="false">Общая информация.md</guid><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:05:42 GMT</pubDate></item></channel></rss>